惠康，百佳標錯價， 都要以標錯既價格出售貨品！！！

相信唔少人都試過，去超市買野，貨價上既價格平過去收銀過機時既價格， 依啲情況超市都會跟據錯標既價格出售貨品， 事後先去改返個標價， 請問依件事同豐澤事件本質上有咩唔同？？

係咩，我試過係跟正常價錢比喎

吓 次次都係跟返佢標個價比， 個收銀會即時叫其他同事去睇， 條友就會拎返標個價錢牌比個收錢睇

你自己on9關人撚事

叻啦叻啦 叫豐澤出貨比你啦

吓 次次都係跟返佢收銀機個價比喎

你自己乞衣關人撚事

無買唔比評論？唔比討論

唔好出街買野囉
冇人逼你

你on9無人阻止你

佢標錯價 最後對方肯賣 有乜問題

換漏牌仔咪做返俾你囉

又唔會入肉，賺少咗之嘛

真係錯價嗰啲係好似加一蚊多一件，個系統出咗過機一蚊，嗰啲你買到我算啦

D 窮撚真係好撚麻煩

快D叫誠哥出貨啦 死乞兒

咁樣算乞衣？ 又無迫佢， 個收銀知係自己公司搞錯， 會承擔返個責任

評論得咁戇鳩
邊個想同你評

咁你報左海關未呀 搵左律師告誠哥未呀乞衣

都無人逼你出街買
移民呀笨

黃洋達就真係乞衣

咁幾時告鳩誠哥 ? 乞兒仔

咁咪死返出去囉 ， 屌你老母

你自己評論得 唔比人評論你?

無買 ，唔比人講， 死柒頭傻西

唔知樓主邊間超市咁好
我就未見過收銀會肯收錯果個價錢

你依家係評論件事？ 你咪開post討論我囉， 傻鳩仔

乞兒樓主開始發窮惡

青山果間

小西灣

收皮啦， 講你又唔信， 咁無計架喎

喺香港 誠實=on9

完全無人討論兩件事本質有咩分別， 一入黎就人身攻擊， 明明我又無買， 個個淨係叫乞衣， 成班傻鳩

乞衣點會有錢買

返過惠康
如果真係入面個價錢牌平啲
會做返俾個客

終於有正常留言， 樓上堆人唔知咩事， 好似好嬲咁，明明無無損害佢地利益

樓主呢d死乞衣真係好肉酸 咁撚種意R著數

其實我明樓主講咩
不過我覺得超市主要係唔想煩所以唔會咁計較
同埋果兩個價錢佢都係賺錢架啦

海關發言人則回應指，就今次標錯價事件，海關暫未有接獲相關舉報。但根據《商品說明條例》(《條例》)，「商品說明」就貨品而言，指以任何方式及透過任何途經，就該等貨品或該等貨品的任何部分而作出的直接或間接的顯示，包括價格。商戶如就有關貨品作出虛假或具誤導性達關鍵程度的陳述，可構成虛假商品說明的罪行。此外，根據《條例》，商戶如沒有合理理由相信在合理期間內，按某指明價格要約供應或提供合理數量的該貨品，可能會觸犯餌誘式廣告宣傳的罪行。違反《條例》屬嚴重罪行，一經定罪，最高可被判罰款50萬元及監禁5年。但發言人補充，由於每一宗個案的情況皆有其獨特性，故實際個案需要根據調查結果及相關證據才能判斷。

網上兇狠 現實碌撚咪樓主

標錯價照返較低嗰個價錢收唔係零售業一貫做法咩？

明顯打手 呢個forum已經痴左線

據我基本嘅法律知識 超市都有權唔跟個價錢賣
超市一般嘅做法只係為免爭執得失個客
同埋佢蝕賣一件都係蝕果少少

但係豐澤宜家講件過百過千件貨 每件蝕幾千俾你

兇咩狠， 我問人兩件事有咩分別又兇狠， 我又無買無啦啦走去報？ 我有邊句係叫人去追討， 定你係文盲？

咁你係度旁敲側擊又有咩用?

問下都要有用先俾問？你老母生你個廢人出黎夠無用啦又唔見你宜家去自殺

但我試過係咁
佢即刻叫人去睇
之後話未換牌
其實個價係$XX.XX
問返我咁而家要唔要

標錯價照返較低嗰個價錢收唔係零售業一貫做法咩？

我醒起自己以前有問過
可以入去睇下啲討論
今次豐澤case直頭錢都俾埋
應該真係有得打

成班人唔知做乜鳩 小學雞咁淨係識人身攻擊係咁乞衣乞衣

樓主都只係認真討論下啫 你地覺得兩個事係唔同性質 覺得匯豐冇問題嘅咪講下有乜理據囉 爛仔鬧交咁係咁嘈 一句有內容嘅說話都冇 討論區嚟架 討論啦

唔比問？ 唔比討論？

依啲咪有意義留言囉，

本質上
超級市場跟標錯價賣
1）唔想煩
2）超級市場依然有賺
3）公司形象>價錢
4）個別事件
豐澤
1）蝕太多

樓主講到本質 點知睇得咁表面

叫佢搵大家姐搞

我覺得兩件事本質係一模一樣， 只係因為今次太多人買同金額大 所以同一件事有唔同處理方法， 咁兩件事都係誠哥公司既

本質咪一樣囉， 金額同數量大，蝕太多唔影響件事本質

惠康百佳有權唔賣，收銀未收錢，睇佢企唔企硬
我與過企硬同唔企硬，企硬無野好嘈，走得
最離譜試過佢貼錯減價貼紙，話係我貼，要報警

你比人呃左喇

自膠係豐澤唔係匯豐

之前已有案例
證實到出錯
買賣不成立
完

去打官司囉， 如果贏咗應該都可以名留青史

討論討論 討論你老母咩死乞衣 你咪又係想r著數

事實係佢地標錯 真係會肯收標錯價錢
因為換漏價錢牌係上星期優惠 之後兩三星期都用正價賣 不斷loop 佢地根本冇損失嘅

其實個問題都係值得討論
到底標錯價錢係唔係違反《商品說明條例》？
其實我唔明點解會話班買嘅人乞兒
作為買家
我見你個價錢平我就買架啦

討論區唔討論

其實點解咁多人係咁開post類比

一見到樓主呢d臭乞衣真係忍唔住要係咁屌7佢

因為智商正常嘅人都知道一件一萬蚊嘅貨品冇可能買298囉

你使唔使排期check一check

有無source
想睇

開個post講消費者權益就叫乞兒
咁美國人買完用兩日先發覺唔岩又走去退全部都乞兒啦

無買有咩著數R, 柒頭

之前有個post講偽中產係最撚煩
果然係真

機票都試過55蚊一張飛日本啦
點解298唔得

明知佢寫錯價 我會影相

佢只有平價比我

係， 見有平買野都要講道德， 要擔心埋賣家無錢賺， 我屁， 我屌柒依班道德撚

損失唔同，惠康佢最多損失一千幾百，豐澤一損失係上千萬，點比

屋邨超市，基層

冇分別 咁你地班友肯告未呀

呢兩日洗哂版 買咗嗰班人 唔該快啲告啦

利申: 冇買 不過支持佢地告9誠哥

我諗要討論嘅點係
跟個價錢到底係唔係消費者權益
定因為係商家決定先會跟個標錯嘅價錢

本質一樣

點解上面咁多打手
內部指引都話要跟標錯個價去俾

大公司自己錯左係會負責架
唔好俾誠哥做法以為佢就係social norm
誠哥就係仆街先做到搵最多錢果個呀嘛

無買， 我都想班人似你個名

因為成哥同你講豐澤係唔需要宣傳囉。

要宣傳成哥話我不如賣廣告，點解要賤賣？？

做成嘅影響已經唔同啦本質

佢地係廢事你地煩，要超嘈既話其他客亂搞d 價錢牌就得

樓上班撚樣柒頭狗， 以後有優惠唔撚好買， 買咗正乞衣， 所有野都要用正價買， 成班傻西狗

邊識咁多阿
後面條隊又長
廢事同佢嘈
一陣真係唔得咪自己攞嚟柒

咩撚嘢跟據呀屌你老母

Btw
豐澤打手仆街死

如果佢報謷，我奉陪到底，仲call 埋報館同佢對質

件事本質一樣， 知唔知咩叫本質 ， 你講果啲野都唔影響本質，

你就on9，人地未收錢可以唔賣俾你

真係唔識，麻煩你解釋下

豐澤單野消費者知道佢標錯價
平時超市買野佢標錯價消費者唔知

其實講真
如果豐X覺得蝕太多所以最後唔跟價錢賣
咁咪唔好set$298囉
可能佢d貨係$0.1成本買返黎
我地消費者係唔會知道架嘛？
據新聞講涉及過萬件貨
呢到帳面都講緊賺$298萬啦係咪？
我都消費者唔通又話你地豐X
食水深賺人咁多錢咩？

個客投訴就公司唔會保你，你係員工仲會唔會為個少少錢而收貴佢，更何況賺咗你就冇份

Contract 入面
offer - accept - consideration
超市標錯價係offer, 你去拎件去俾錢係accept
已經構成合約
超市有權要俾番錯的價賣俾你

誠哥比幾錢請打手,想join

戇鳩
啲超市費時煩，金額又少咪so俾你囉
如果超市要跟返價你都吹佢唔漲嫁啦

其實好多商家都當客人係傻狗， 應該就係上面班人

見過萬寧一支450ml 蚊怕水賣$17

一枝大既800ml賣$36， 正常會格價既人都識點買， 不過跟據上面班傻你邏輯格價應該都算係乞衣行為

他分析，事件中的貨品價格低得「離譜」，該顧客又可用低價購多部冷氣機，「做推廣都唔會咁樣，最多一兩部」，相信可構成出錯解釋。若顧客不滿，可向海關投訴或循民事程序解決。 苦主點算

大家樂都試過

消費者權益 到底包唔包括跟個價錢賣
如果係商家決定先會跟個標錯嘅價錢
咁商家都可以決定唔跟個標錯嘅價錢賣

依個情況下 賣係人情 唔賣係道理

告鳩豐澤啦 屌

惠康都係咁做
客人買野其中一個理由係價錢平

兩件事都係標錯價有人買咗， 你講既蝕得多只係多少同大小問題， 唔關本質事

唔係架， 上面話買平野係乞衣

多少會影響到個決定，咁都唔重要？

第時有店鋪用超抵價1折做gimmic
引晒啲人入去落order
之後就是旦講句唔好意思系統有問題標錯價
退番啲錢比你哋唔出貨
賺晒宣傳效益、大數據
唔好同我講佢個成本係聲譽下跌
有今次班撐豐澤嘅人係度
你就知道直頭商譽倒升

呢個都無上庭

超市個情況我都試過
tag價低過一般時, 都會用較低既價賣俾你
不過法理上佢真係可以選擇唔賣, 因為no contract was formed merely by the customer removing goods from the shelf, quote返個precedent就Society of Great Britain v Boots Cash Chemists (Southern) Ltd [1953]
1 QB 401

豐澤單野其實之前都有巴打講過concept, 如果係自己mark錯價, reasonable man test都prove到一般人都估係錯價既話, 佢都有權唔賣 (1件298, 2件298, 咁都仲有得講, 件件都統一價298的話, 就真係有機會唔正常, 好睇老爺點判)
當然有部份人都講, 俾左錢, 即係個consideration出左街, 咁個問題就係seller係咪已經收到錢, 而係pending 左起payment gateway度, 再講落去, payment gateway係咪可以當係seller 既representative, 如果係既話就真係冇得講, seller 蝕硬咁濟

p.s. 單野都係食花生多, 單野出現時已經訓緊

本質係一樣

但係數量同影響程度唔同已經可以有唔同做法。

惠康百佳照跟標錯嘅價錢
原因有機會係個金額太細,影響人數又唔多,同客拗有機會失去咗個常客。去超級市場買嘢嘅頻率比較高,無謂因小失大。

豐澤哩次嘅金額損失太大,就算佢平俾你哋,你哋最多係笑佢on9而唔會諗住多謝佢,第日要幫襯多啲。你就算想幫襯多啲都唔會個個月去買電腦啦。所以佢cut單都係合理。

人手搞錯都可以講到賣係人情
咁商品說明條例立黎做咩？

你個4點一樣可以套用返落豐澤到

Invitation to treat 咋
好心唔識唔好教錯人啦

特價貨收正價 惠康違法重罰18萬
《商品例》實施3年來最高懲處

喺超市買野如果佢唔係收番標錯價嘅價錢，其實就已經犯咗法，所以超市一定會做番畀你，唔做畀你嘅絕對可以告佢

同樣嘅道理可以套用番喺豐澤呢單野上

高質留言

你要搞清錯乜野係本質
件事既本質係公司標錯價
你講既之後既方法，唔係本質

你都識講搞錯啦
明知搞錯都一定要賣？
比埋個前設係 「商家可以決定賣唔賣」
咁樣都睇唔明？

呢 D 回應係對人唔對事

呀屌，係喎
見人post出黎我又無望清潔添
柒撚左

超級市場可以拒絕價錢牌上既價錢既原因，根據contract law，係因為價錢牌上面既係invitation to treat，到顧客俾錢嗰刻先會構成contract。所以賣方係收錢前都可以拒絕。

但今次豐澤係上網俾錢，用信用卡過數，理論上過數嗰刻買賣方之間就定立左contract，賣方有責任交貨。兩者情況唔同

最大既爭論點就係買方買既時候是否知道豐澤出錯標錯價，定真心以為298大特價。

成件事根本就係邏輯問題!

一間大公司如果要有減價貨品推出， 仲要減咁多， 事前點會冇預告？？ 人哋馬雲雙11都買勁多廣告啦。

呢次班人爭唔落，因為明知道系統出錯仲要瘋狂落單攞著數，咁點撐呀哥仔？？

仲有成哥炒咗it部啦，駛唔駛炒埋會計部呀？？

如果我係佢我就會立即將所有倉底貨賣298

唔好借D 意混淆視聽, 超市貨架同今次單CASE 係唔同
超市擺D 貨係個架度, 叫invitation to treat
你攞去俾錢先係OFFER, 就算標錯價佢都可以唔同意賣俾你, 因為根本未成交

但今次豐澤單野已經成交左, 佢係無權單方面取消合約

樓主專登令人覺得兩單野係一樣
完全係打手FEEL

on9
咩叫無冇可能
你標我就買架啦

ok 學到野

或者調翻轉講
如果百佳標個價係100蚊
但係佢過機先發現淨係要收你80蚊

你又會唔會堅持俾100蚊佢

ok 咁樓主有咩行動？

痴線 ， 我意思係fortress 應該跟返個價賣， 點解兩邊都同時屈我， 一邊屈乞衣一邊屈豐澤打手

如果考慮埋商品說明條例
會唔會有唔同說法？

稻香一蚊雞都無可能
全部食完之後俾正價啦

條友咁撚戇鳩到講得出
真係唔知講咩好

清貨、平賣冇規定一定大肆宣傳
唔好將習慣變左必然

一蚊雞都買晒廣告啦298有冇賣廣告呀戇鳩兒童。

我上面打漏咗一個point就係咁啫撚住呀

咁叻呀就去上電視，搵人討回公道囉

香港真係超多失敗者

我都遇過 分別係如果佢地唔肯用平價錢賣比我
我一係比貴照買 一係直接唔買
唔會上黎叫春質問點解佢地唔用低價賣野比我

賣唔賣個果大定權都係係賣方到 佢唔賣你吹唔脹 唔順氣咪告鳩佢囉

唔識contract law唔好衝出黎柒
超市標錯價係invite you to offer
超市收錢係accept your offer
第一堂教晒都唔識
返去重讀啦你

呢家成哥話唔買咁你想點呀？？？

網上做鍵盤戰士聲討佢？？

利申: 等睇你班戇鳩兒童可以攞到298買貴貨

Lm等人告

你戇鳩完未
作為消費者
點解我要考慮背後動機係咩
我覺得你個價錢係啱嘅
我咪買囉
真係咁簡單

呢單嘢其實都討論咗好多次
只要其中一方將交易告吹就可以唔以標價出售

而網上購物之所以有唔同
係因為你已經俾咗錢佢
而佢又接受你嘅付款
即係已經足以證明有交易嘅行為

佢想表達
你地咪搞咁多事

誠哥仲簡單呀，我覺得個價錢唔合理咪唔買囉吹咩

你有錢過去咪屌鳩佢囉傻仔，世界一向如此

頭一頁已經勁多打手，對人唔對事

繁體支那登仔 講足兩日

根本今次就係 君子 同 小人之爭

但班小人又要扮君子呀嘛

冇錯 個價出錯人人買一部我諗都仲有機會平比你
不過有部份人幾十部咁買 貪撚到咁 我係誠仔都唔撚賣啦

但商品及說明條例出咗之後
又再次改變咗個玩法
當年就商家最大
依家就要睇埋個價點誤導到你

講真 話有可能真係298嘅咪繼續活喺自己世界囉
事實上人地無宣傳 又無限制賣嘅數量
淨係咁都足以証明係出錯啦
事實係無可能嘅嘢上都庭咪又係無可能

拎埋啲一蚊雞出黎比較
人地有晒宣傳限賺條款細則
咁都可以拎黎比較問點解無可能 低質到無倫

唔係話本質唔同，重點係人地肯唔肯賠。以豐澤既角度就係，賠既話蝕得仲勁，所以唔怕你告。你告我咪罰少少錢，有咩所謂。

依家咪討論緊佢係唔係可以話唔賣就唔賣囉戇鳩

最完美解決方法
俾人hack

你都on9搞唔搞錯佢先知
係我消費者角度見到個價就俾咩錢就咁簡單
如果佢實際訂價自己估低左又可以用搞錯呢個藉口唔賣？

真係好奇怪 明明當時post都推爆埋
依一兩日有關既post個個利申冇買純討論
仲肉緊過班比左錢既

姓李嘅777都忌佢三分，咁仲有咩好討論

惠康超級市場繼2014年「假特價」售賣薯片違反新修訂《商品說明條例》後，再有兩間分店被揭發分別出售煙三文魚及零食香腸時，用筆刪除原價後標示優惠價，但卻收取消費者原價。

豐澤係出錯價，出左明顯不合理既賤價，而取消交易退錢俾你，同惠康個種誤導顧客，側側膊當你埋單睇漏眼既性質唔同。

隔離post都有巴打舉法例講話當件貨明顯以佢原價三分一或更低既價錢標錯價個陣可以取消交易。

唔洗咁開心住

呢個我同意
上面單惠康都唔係罰好多
對大公司嚟講好小事

唔識就咪撚衝出嚟柒啦
Invitation to treat呀

我未見過識間唔會

華人討論方式，預左

邊個君子邊個小人？

百佳惠康標價係invitation to treat
到你攞件貨去counter係offer
個staff再accept你個offer
如果價錢有誤既話佢有權reject offer

簡單啲講 商品說明條例係啱
但條例都訂明有個別例子
姐係條例係死嘅 人係生嘅
呢單野已經有好明顯嘅証據証明豐澤係系統出錯
所以 唔講啦 根本無話邊個啱
搵人告下咪知個官點判囉

正解

唔同喎屌 佢標錯價但都未交易
佢有權收返啱既價 再問你買唔買
正如你係7仔買野飲 係唔可以飲完先去埋單
因為佢有權唔做你生意

條友讀屎片拋書包

終於有人明白
惠康嗰啲照做俾你
係因為通常錯價錢牌都係之前嗰價未換新牌
佢俾你都無所謂反正都係賺錢

你試吓佢$20/1支打錯$1/20支
你估佢會唔會俾你

其實法律上佢無需要咁做

Child登仔

Law JJ 表示

終於有正常人，成班on9以為自己比返正價就叻另豬咁，仲笑人地係乞衣

對自身權益一無所知既做法

最頂條友搞錯咗喎
accept嗰part係商戶決定
有權reject offer

重點係而家豐澤/銀行碌咗錢
應該點

有讀law 係唔同啲

我最近先試過惠康標錯價，佢入機個時我發現銀碼唔同，佢都照收番正價，唔會平俾我，收銀應該改唔到部機收咩價錢，除非佢私下自己賠俾你
想問下樓主個故事係幾時邊度發生？

筆數入咗帳未先？

梗係改到價
以前改價要大家姐插鎖匙改
而家仲方便部機本身已經可以改價
標錯價唔改一係佢新黎一係佢見你唔反抗就做少d野唔改比你

講到尾 豐澤單野d人條氣唔順咪告囉 成班人婆婆媽媽咁

佢無損失嫁，人地工作時間
點會用自己私人時間on99同佢玩

樓上果班講到又成交左又話要出貨果班唔該拿拿聲搵律師告豐澤

希望大家學下Basic Contract Law

咁我又真係懶得好似連登仔咁扭晒計要人地公司賠番一百幾十萬俾我

好撚肉酸
成個女人咁咿咿哦哦 咁有道理去告豐澤囉

死乞依

依加啲乞衣咁唔要面既

幾蚊雞讚信譽 宜家唔係幾蚊嘛

標錯價令人買 呢個係本質
影響係之後既事，唔係本質

去撚到收銀過機，阿姐話唔係呢個價喎，你咪又係放返低。

呢 D 都係華人文化之一，係一種奴隸行為，認為某個人係主人，佢定義既野就係絕對

我樓下標錯價會搵人同你一齊過去check個價錢牌, 真既話會平返俾你

2回事黎 因為你係場一手交錢一手交貨 就無得追 網上買完又要睇有冇貨又要等送 佢地有最終話事權 話無貨退錢已經ko你

講乜撚華人文化啊
今次明顯係豐澤標錯價 人地個IT狗犯錯
你地就拎黎搵著數
乘人之危 仲講到咁有道理 仲話告人
真係成個乞衣咁

標錯價係公司講，消費者冇責任知個價係咪錯
消費者認為值得比錢買就可以交易

講咁撚耐，其實肯搵律師告未？

啱，但你想係依度講把撚？一係去報海關，一日係小額錢債，去告+x哥又得。喺度依依喔喔成個怨婦咁

好多豐澤打手唔講道理一開口就話人係乞衣，真係好恐怖
成件事豐澤好明顯要負最大責任，正常人見有平野就買嫁啦，理鳩得你咩原因做咁平吖。
然而我預測最後豐澤對每個客派50-100蚊禮券，然後大家就一邊屌一邊收貨最後不了了之。
利申：我係無買淨係想睇豐澤賠錢既仆街

呢D咪面斥不雅囉
係咁理直氣壯就拉大隊去豐澤Office申訴囉
就係自己都心虛 咪唯有上連登咿咿哦哦

人地係網上講，唔需要諗人地係咪心虛
有或冇訂可以討論，有或冇告都可以討論
討論可以有好多層面，可以法律、可以道德、可以邏輯

邊個咁大整估

就係無買， 無切身關係先無即時加入討論

故事 柴灣小西灣都試過

豐澤原來一早已經戴晒頭盔， 我好想知可以點告囉。

快啲喊世界好唔公平啦

呢個唔同
放係架上既商品係invitation to treat
並唔係offer
就算佢標啱價
你拎到去收銀間超市睇你唔順眼唔賣俾你都係冇問題

買呢告豐澤啦 ，我買咗兩斤花生等睇表演㗎

快啲行動呀

快撚d控告豐澤啦

係度講有撚用咩

惠康啲特價貨得黃色label
你可以諗下佢哋點入價錢

香港咁失敗就係多得呢班自願顧及大財團/權貴利益而指責幫大眾爭取權益嘅人。
香港法律本來已經係向權貴傾斜(無包攬訴訟同集體訴訟權)，但當有人出聲為大眾爭取權益時，總會有人(我叫呢班人為 奴才)鬧幫大眾嗰個，幫權貴辯護。

唔可以一概而論
你上網買嘢要同意好多條款；相反你入超市買嘢幾時有人要你簽agreement?

所以唔可以直接比較

其實條款呢家嘢
寫咗唔代表無法律責任

你幾時提名諾貝爾和平獎？？

全部人一齊陪你傻好冇 ？ 黑字白字寫到明有免責聲明，買之前你全部同意， 呢家唔服氣打官司囉

係 所以要睇個官點判 如果有人告既話

好大分別。。
惠康百佳出錯，最多只係蝕一單俾你。
但eshop 係蝕好多張單
而且重點係人地條款講明佢有最終乜乜乜權利
繼續諗呢啲，不如俾啲腦汁去搵錢好過啦

1.2 我們會盡一切努力確保電子商店上所列載的貨品價格、資料和大小均已更新。我們保留權利可更改貨品的價格而不作另行通知。我們可根據存貨供應，全權決定是否接受所有訂購。

1.4 所有訂單須視乎相關貨品的供應情況再作最後確認。倘若我們未能提供任何已訂購之產品或服務，我們有權拒絕接受該訂單。

5.2 不可抗力：我們倘若由於不可抗力的原因（包括由於天災、火災、水災、意外、暴亂、戰爭、政府政策、禁運、罷工、勞動困難、設備故障或任何我們不能控制的情況）而未能準確地提供閣下所需的產品或服務，我們均不會向使用者或任何第三者承擔任何責任。

7.2 您向我們訂購產品時，即表示您同意按照本條款及細則向豐澤提出購物請求。收到您的訂單之後，我們將通知您並確認收到該訂單。該回覆並不表示我們已經接受您的訂單。倘若我們未能提供任何已訂購之產品或服務，或因您所使用的信用咭導致之付款問題或任何其他原因，我們有權拒絕接受該訂單。倘若我們無法提供閣下訂單上的任何產品或服務，我們會透過電話或電郵通知閣下。

我真係想知班乞衣點樣推翻呢四條條款

討論區都唔俾討論

咁D苦主快D告佢啦，我睇表演。

最後豐澤畀人罰十萬好未？？結果你打官司用咗二百萬

有咩同個官講喇
幾百個POST都講呢件事 又唔去告九人 係度自己諗理據

失敗得過拎唔到小便宜要發窮惡

人地錯
你都心甘情願比正價
唔通唔收你咩

用網店同實體店去比?

唔好咁肉酸啦巴打, 件事唔會再有人理, 小圈子叫春, R返D 「消費者權益」無用架

收返300下次再戰啦

應該好多喺呢度支持要豐澤出貨嘅人，佢哋係無訂/買到任何嘢。

上要面有巴打問過 -
如果標價$100，但到收銀過機時係$80，你會唔會堅持收銀收$100？佢唔收$100你會唔會繼續買？

都有唔同 超市果類 標錯價 我估點都100以下差價 超市既錯 豐澤你估幾多？其實明知2xx買咩ip冰箱淨化器等等冇可能 但又要買？惠康百佳果啲係個客唔知情 點對比？

屌笑咗講到咁正義為民請命

invitation to treat嚟
商家有權唔賣 好似係

我都無買，點告？不過我好肯定你無買。

超市錯價果d
你俾左錢先
再入去影返佢標果個價
通常佢會退差價
ps. 通常一次過買好多野， 俾完錢先對單

上到庭
豐澤: 用戶已經同意左我地條款，我地有權取消訂單
你: 其實條款呢家嘢，寫咗唔代表無法律責任
官:

會呀，我錢多唔撚得?
呢D假設問題證明左D咩

果班港奴已經比商家佬train 左做狗
誠哥誠哥咁叫，有親咩

正常黎講 唔好脫離現實 一般超市價錢你睇到$100 之後收銀過係$80 你會堅持畀$100？
唔會 冇人會 。
過機$80而且人哋收銀放工時要對數等等 都會講
提出問題果啲其實好無謂
另外 「失敗得過拎唔到小便宜要發窮惡」講得啱
樓主舉既例 我只能夠講 呃自己真係會開心啲 ？

百佳收多你錢你拎佢個價錢牌去收銀回收低果個價

連登太多低質users 睇到上面啲回覆真係心都淡
唔夠人講就人身攻擊 咁簡單易明既野都要人解釋

而且實物現貨同出貨係唔同

同啲師奶講嘢差唔多

咁既垃圾例子都幾百正評就知道會員平均質素

SORRY啊，係經理最後話事既，佢過完機話係價錢牌錯最都只會同你講一係買佢地最後講既價一係你就咪買。

你咁有錢，鍾意買貴嘢，我無嘢講嘞。
免責聲明都有機會因為唔合理而被法庭推翻。
呢單嘢我支持告上法庭，小額錢債處夠啦，如果唔係買好多。
唔好問我點解唔告，因為我無買。

百佳同惠康明知有問題都會比你過一次再改

當然你提佢地仲多謝你

講明先：我冇份買，起身先知有件咁嘅事

我就唔知啦，可能只係廢事同客嘈，反正做你一個無幾多蚊，唔代表佢無"如有爭議以本公司最後決定為實"。

間間都係咁
利申：pt

識發窮惡又點會係失敗？

人地肯做比人 係怕左啲閪容 怕麻煩 人地企硬可以收翻你正價 一係你就唔好買

唔係喎，我遇過嗰啲係佢問你要唔要，唔要可以放返低

我幾時呃人

其實有乜好討論，你班窮撚有本事咪去告李嘉誠咯，在呢道做鍵盤戰士，想玩眾籌嗎？

「週五」

invitation to treat

1.2 我們會盡一切努力確保電子商店上所列載的貨品價格、資料和大小均已更新。我們保留權利可更改貨品的價格而不作另行通知。我們可根據存貨供應，全權決定是否接受所有訂購。

1.4 所有訂單須視乎相關貨品的供應情況再作最後確認。倘若我們未能提供任何已訂購之產品或服務，我們有權拒絕接受該訂單。

5.2 不可抗力：我們倘若由於不可抗力的原因（包括由於天災、火災、水災、意外、暴亂、戰爭、政府政策、禁運、罷工、勞動困難、設備故障或任何我們不能控制的情況）而未能準確地提供閣下所需的產品或服務，我們均不會向使用者或任何第三者承擔任何責任。

7.2 您向我們訂購產品時，即表示您同意按照本條款及細則向豐澤提出購物請求。收到您的訂單之後，我們將通知您並確認收到該訂單。該回覆並不表示我們已經接受您的訂單。倘若我們未能提供任何已訂購之產品或服務，或因您所使用的信用咭導致之付款問題或任何其他原因，我們有權拒絕接受該訂單。倘若我們無法提供閣下訂單上的任何產品或服務，我們會透過電話或電郵通知閣下。

佢款條有邊度可以唔合理到void contract
請教下

成件事如果你相信可以298買到 iphone仲可以買幾件 ，之前冇任何消息傳出，同埋居然冇人爭任你噤咁咪ok囉。

活在自己世界不嬲都係好美好㗎喇， 望下大雄就知啦

網頁有宣傳eshop優惠，

冇人㩒住好合理啫，點知佢咩原因做優惠？
想清晒啲貨 每樣幾千任買好出奇？

講完又唔睇，真係唔知邊個活係自己世界

幾千件

打錯

我覺得呢個情況公司輸硬因為佢有寫明1折
而如果產品係真係標做原價既1折 但唔出貨話係標錯價 呢件事係直頭有誤導成份

你好難攞嚟同豐澤比較

豐澤即使係Christmas sales 佢有產品係原價8折到呢個range嘅合理價格 (9up, 實際冇睇) 係得幾種貨品以非合理嘅價錢標示嘅話已經有啲唔同
豐澤宣傳/廣告冇標明 唔同你個case寫哂話1折 因此豐澤有機會走得到

同埋你講嗰個聲譽下跌嘅成本唔存在係有啲錯 一間公司寧願冇咩差錯都唔會冒呢個險 因為對個客嚟講 形象好只會成為你考慮買佢嘅product嘅一個條件, 但形象差直頭個客唔會考慮你個product 所以唔係你諗咁樣+1同-1係可以抵消
呢件事嚟講豐澤聲譽點都係受損

瞓醒未呀？？ 誠哥唔揾你笨都俾面你啦，仲想攞成哥著數？？

就講緊百佳呀，你有幾何佢啲嘢會平過759呀？？ 佢出名要賺到盡， 日日賺係佢呀你估係你呀 個絕版廚師腸佢都敢死買30蚊包你就知啦， 仲想佢平幾千蚊畀你？？

自己講完自己唔笑嗰下好嘢

支持用0成本大法 --- 法援搞鳩佢

冇買到既人眼紅
加埋打手 影響言論

佢就係睇死你無人敢告佢咋嘛

想問呢，公司糧出多左錢入我戶口，但已離職，係咪要退番比佢？

邊個活喺自己世界似乎越嚟越清楚

間舖已經出到聲話唔係優惠，啲人仲要拎優惠拆扣係比較係咪on9

7.2 對顧客完全無保障(我認為)，當然，呢單嘢上法庭(小額錢債處)，等法庭判最好。

咁叻你唔去幫手示威？？ 要藏頭露尾開個新account喺連登上面做鍵盤戰士

利申: 支持去討回公道 (如果公道係你個邊仲等乜？一於告佢老尾)

但開account同落單果陣你係同意條款架喎
同埋而家退左錢
你冇實際損失
件貨既物權未PASS比你
你點向佢追討件貨

利申: 唔識法律, 支持告佢

又唔關我事，我都冇買
贏輸都冇所謂

淨係嗰條1.2呀，豐澤已立於不敗之地!

依家仲肯補償番300蚊coupon，買家除咗精神上和時間損失之外都唔知有咩損失？

告啦等睇結果

李嘉誠潮州人
靠食軟飯起家,之後迫到老婆自殺死,
先賄賂港英政府,再賄賂中共,無惡不作才能成為香港首富.

看看潮州人有多討厭!

賣假貨無惡不作，騙秤，賣菜非潮州人就要騙你，假貨， 油松加油站弄虛作假偷斤減兩。 經常打架的羅湖中學全是潮州佬，
械鬥風俗。烏白旗械鬥，泉漳械鬥，閩粵械鬥，頂下郊拼，東西佛械鬥，新加坡閩潮械鬥，廣東閩潮械鬥，潮汕莊寨械鬥，潮汕會鄉械鬥 閩俗好鬥, 漳泉為甚。 四川打工仔古巷械鬥事件，街區暴打廣州人事件，你看廣州深圳大大小小械鬥打群架被公安抓到看守所，和雷州幫大學火拚，閩南幫火拚福州幫，閩南火拚莆田

有人說潮州人很討厭，覺得潮州人惡冠廣東”賣假貨““動不動天天打架鬧事”
潮州人祖先莆田人也有“惡冠八閩”名聲，脾氣壞，說話凶，喜武好鬥，蠻勁十足，大男人主義，刻薄，小氣，精壞，聰明過了頭，易爆易怒，斤斤計較因小抱團群欺。好女不嫁莆田男，潮州人 也有類似的名聲

潮州人祖先是莆田人，潮州人莆田人闖東北。在外，頗有抱團意識。莆田人若想欺負人霸占人，賣假貨被客戶退貨，只要用潮州話或莆田話一聲招呼 家己郎，縱是不認識，也會一擁而上，打了再說。好像覺得是“自己人，家雞郎，”被欺負了，不管對方對錯，也一定要上前幫忙，本來就不是大不了事，可都是先出手動粗了再說。 只要東北人一聽是福建莆田人，都會有這樣說法：莆田人沒文化，莆田人太兇狠。可能是因為這樣所以有人說潮州人很討厭

莆仙人也是這樣，據說莆仙人是潮州人祖宗，這是福建文化啦，樓主搜搜福建械鬥歷史，宗族械鬥很嚴重的

奸詐來源一連串鏈條：明朝就有械鬥，福建論壇的福建人也說莆田人惡冠八閩，喜武好鬥，很奸詐，閩俗好鬥,泉漳尤甚，閩南人最嚴重，莆仙人隨其後，潮州冷佬人和福佬人到處打群架械鬥的習性被廣府人黃節等視為禍害流氓害蟲廣東社會的毒瘤在福老的老加獸字邊明朝漳州月港是最大走私中心，

閩南人走私文化滋生出黑 社會，黑 社會和宗族又結合，械鬥強化，宗族型犯罪，重男輕女，超生為了械鬥得利，黑 社會為牟利無德導致假貨，械鬥破壞農田導致輕農重商，無德，賺快錢及一夜暴戶的觀念下愛走邊緣踩黑白界做生意，福建騙子多，還有專門騙小孩的伎倆你知道嗎，當地騙子同鄉和當地白道同鄉合作同宗族勾結，走，私文化和宗族型犯，罪導致毒如中國第一毒村陸豐博杜村保持閩南的閩俗，愛裝神弄鬼搞錢，風水，道士等等花樣百出，還搞，邪，教，騙錢，福建是中國最迷信地區，迷信可能來源於福建古代各大宗教基地眾多，以上種種導致了潮州式奸商文化

香港黑社會潮州幫(新義安)

瘋砸

你覺得你啱嘅大可以同誠哥打官司

豐澤收左信用卡錢仲唔叫肯賣

無錯

呢件事如果套用返去網購
即係你放哂D野入shopping cart 按next
都仲未去到payment method佢就己經唔俾你proceed 咁

豐澤單野係入哂payment method, confirmed, 出埋單 收埋錢
你話爭幾遠